【學生動源：香港學生必須知的香港歷史】

【香港學生必須知的香港歷史】

香港獨立進程已經塵封百年之久，本應早在獨立路途上邁向終點，卻被中共屢番阻撓，在上世紀七十年代停滯至今，而泛民主派當初所主張的《民主回歸論》亦令香港民族未來蒙上陰影。

根據《南京條約》及《北京條約》香港島及九龍半島均為永久割讓予英國成為英國殖民地。因此香港島及九龍半島毋須歸還予原宗主國。

新界則在清國根據《展拓香港界址專條》租借予英國九十九年，惟清國《清室退位詔書》中僅提及「仍合滿、漢、蒙、回、藏五族完全領土為一大中華民國」，當中並無提及任何因各種條約而租借、割讓之領土，而《清室退位詔書》亦無提及清國與外國條約的權利及義務之繼承，故此清繼承國中華民國並無繼承收回新界之權利，更遑論於1949年以武力奪取政權的中華人民共和國。

另外根據聯合國大會第1514（15）號決議，香港原本與其他同樣於殖民地名單的地區擁有獨立自決的權利，然而中共在一九七二年於聯合國動議將香港和澳門剔除殖民地名單。令香港喪失獨立自決的機會，及後英國更與中共進行密室談判，將香港的獨立自決權體無完膚地剝削，香港人無法參與其中，被迫接受中國殖民。

香港人一直都沒有當家作主的機會，昔日繁榮昌盛的東方之珠，在中共政權摧殘之下漸漸失去光芒，若然香港人繼續沉醉於一國兩制的謊言，香港將加快遭受中共徹底摧殘，完全淪為中國殖民地。

推

另外post五毛退散圖

好多post要推

幫手推

竟有此事？！

好

推！

push

黨國一體化，反共必須反中

如果退位詔書無提及就唔計，咁係咪民國成立之後辛丑條約啲賠款都唔計唔使還

但係退位詔書係有提及領土承繼。

辛丑條約賠款後尾真係免除左

咁係一啲西方國家可憐民國姐，而且都只係免除部分，唔係全部。日本嗰份就還到到七七事變都仲還緊

Push

主動履行責任 同 有無繼承權利 係兩件事

《南京條約》：「將香港一島給予大英君主暨嗣後世襲主位者常遠據守主掌」(the Island of Hongkong, to be possessed in perpetuity by Her Britannic Majesty, Her Heirs and Successors)

呢個就係女皇後繼者有權利繼承之條文,
《展拓香港界址專條》係無比清國呢樣野既

無錯